一歲嬰哭到商務艙和豪華經濟艙全聽到！華航乘客盼父母餵非處方藥

「我們花4000多美金購買商務艙機票，11月返回台灣投票，回程想睡個覺卻不得安寧，一個年約一歲的幼兒全程哭鬧不休，五個大人任由其哭鬧，簡直太過分了。」日前搭乘中華航空公司CI 24班機返抵安大略機場的林氏夫婦，在領取行李時談到飛機上的痛苦遭遇，氣到要
吐血，揚言要向華航投訴索賠。

飽受數小時魔音傳腦痛苦的，不止是商務艙的另外27名旅客，還有緊鄰商務艙的豪華經濟艙旅客。加州台灣同鄉聯誼會會長張琅超，與妻子林玲莉坐在豪華經濟艙第一排，也被小男童聲嘶力竭式的哭聲，吵得無法睡覺，只好戴上包耳式的耳機，才能隔絕一些哭聲。

另一對同機的陳氏夫婦說，他們早在桃園國際機場華航貴賓室，就領教了這名幼童的哭功，原本以為上飛機後，孩子的父母與祖父母會考量同機旅客，給孩子吃一點非處方藥，幫助孩子在九個多小時的飛航時間裡安安靜靜地睡一大覺，沒想到五個大人竟然任由「虎豹小霸王
」愛怎麼哭就怎麼哭，下了飛機過海關提領行李，小男童的哭聲還在海關那頭飛揚，「這個惡劣情況，是我們搭乘飛機30多年來不曾遇過的，怎麼會如此這般？」

華航美洲地區處發言人華謝安琪(Sonia Hua)表示， 她還未接獲幼兒在商務艙全程哭鬧不休的投訴，但已獲該班飛機Cabin Manager的口頭報告，得知這名幼童確實在飛行途中啼哭，空服員多次上前關心，詢問家長是否需要幫助，但對方都說不需要幫忙。孩子小時經常帶著
他們搭機出遊的華謝安琪，推測這名幼童可能因身體不適而哭鬧不休，孩子家長事前宜早做準備，減少孩子的不適。她也表示，由於牽涉責任問題，空服員無法幫旅客抱小孩，也不能提供非處方藥物給旅客。

當天坐在經濟艙的200多名旅客反而未聽到商務艙小孩哭鬧聲。花600多元買機票的陳小姐經常往返台北，她覺得豪華經濟艙的座椅是固定的，把手不能拉起來，經濟艙的座椅把手卻可以拉起來，三個座位即可平躺睡覺，她多半選擇機尾座位，離前排嬰幼兒遠遠的，睡一覺就回到洛杉磯，經濟又實惠！

喊足十幾個鐘都未啞

點解唔用奶咀

抱住個B就咪撚學人搭飛機啦

哩個真係死症冇解，除非有隔音倉

叫足10個鐘

bb喊唔停係因爲唔見咗爸爸媽媽

人都癲

係架機上面唔見左全程 ?

呢句真，班人好撚自私要成機人陪佢受

長途機

謝安琪

Link?

要幾撚自私先可以做得出

是否應該立法禁止小童搭飛機?

其實過細坐，唔安全

推出兩種航班
一種只招待12歲以上乘客
一種不限年齡

整個隔音倉啦

應該發明個透明隔音箱入住個bb，當然要有氧氣啦

小童應該要寄艙

我諗起無聲絕境個隔音箱

試過4hr機有個3歲左右全程勁喊，想死

之前有個父婦帶B上機，全程十幾個鐘勁有心機照顧BB，係咁企起身抱住呵返氹佢訓，結果全程靜音

將個b寄倉啦

喊足成程, 真係煩到爆
個老豆老母, 真係勁自私

華謝安琪

冇信心管好個仔又要帶上飛機 真係仆街黎
冇家教咪e d 屌應該趕佢兩個落機

因為爸爸媽媽唔係架機上面

最撚憎
平時地鐵都話可以走去隔離車廂
長途機真係仆街

真係好撚憎細路

我之前直航飛英國13個鐘果個件死仆街喊足13個鐘
屌佢老母

華航美洲地區處發言人華謝安琪

冇5 6歲都唔好帶個細路搭飛機啦
去旅行帶BB跟本ON9
唔好話咩留個回憶乜乜77 除非你個細路得幾歲命啦

除非你真係有緊急事(移左民既屋企人就走想見下個孫之類)/全家死哂留低隻B會無人照顧

個bb係被佢地拐帶咗呀……………………

點解要有氧氣

一直都覺得六歲以下嘅CHD/INF都應該要當DG黎做

帶佢果個男女唔係佢爸媽

蠢撚到呢

通常都係啲鬼先會唔理個b有佢喊到死為止

咁細個就唔好帶佢坐飛機啦
你又控制唔到個小朋友

外國有間餐廳禁止12歲以下進入

屌你老母臭閪咪撚帶d 說話都未識講
淨係識喊既BB 去旅行啦

都唔知帶個bb去旅行做乜鳩
去到咪又係係到湊仔，有咩玩到
個仔咁細又唔會知做乜
成程機就係到嘈鳩住晒

十二歲以下果d全部都係計時炸彈黎

咁巴打你咪要載埋啲bb

試過杜拜等轉機有個b喊咗幾粒鐘
成個hall都聽到佢d高分貝聲
上程機已經冇覺好訓 咁都算

諗住上機可以抖吓
點知坐正喺我前兩行
嗰吓真係想叫救命
全程由起飛到land都冇收過聲咁濟

如果有航班係禁十二歲以下細路的話 真係比貴少少都搭

香港都有

如果係帶個B返去美加探親又點?

寄倉la仆街

根本同檢查行李一樣
未識控制大小便嘅𡃁仔應該禁止上機
特別係長途機

屌
估唔到咁多人唔明

殺撚左隻支那畜啦

聽聞會喊到一世沙聲
以前小學有同學就係因為咁
小五已經變左煙鏟聲

帶細路搭飛機
有時大人都頂唔順耳壓
D細路點頂

華人社會真係好多批鬥細路嘅賤畜
樓上班撚樣，做細路嗰陣未喊過？
老咗就講野成個廢老咁

口服Valium

啲小朋友都唔弱
試過十幾個鐘頭機 坐正係班細路前面
郁黎郁去 嗌足成程
個老母叫左佢地幾次唔好咁嘈 停左幾分鐘之後又嘈返 最後個老母都放棄左

就係因為細個時經歷過先覺得唔好咁細個去搭長途車/飛機

我都係，LHR返HKG, 屌你老尾，都係喊撚到serve商務艙果d空姐過黎關心個b

對白人老母對佢個黑人bb完全唔撚理，上機喊到landing前都仲喊緊

痴線...我搭飛機升降都要不停咁吞口水搞個耳壓，唔係隻耳會痛到痴線，1歲點頂

好慘啲乘客

成班child登仔唔明人地講乜

如果兩歲以下BB唔係免費
一定少好多BB搭飛機

好耐之前搭長途機都試過 好乸痴線

坐13 個鐘直頭想插穿自己對耳

啲細路好勁，喊十幾個鐘都無事

坐得, 但12歳以下都應該去放入籠同d動物一齊運

我依家坐既巴士後面個b 都瘋狂喊緊...戴住入耳式同開大音量都聽到...可惜bus full 冇得郁

舉腳贊成，一個艙入面有成3，4個細路真係煩到痴線
一個全程勁喊，係細路扭計果隻，坐我前幾行
另一個係同一行，當正自己屋企咁又叫又唱歌
仲有另外一定兩個間歇性大叫一陣
下次係咪要搭凌晨機先得

台灣人講野，信一半就算，尤其係索賠提告個陣

坐16個鐘經濟艙，坐兩個細路前面俾佢狂踢凳，又狂叫
諗返都想死

細路應該加十倍價錢

畀錢買難受

Yes,成日都諗依個問題,唔用奶咀真係好不負責任

個d父母根本自撚私，自己想去旅行，賣甩唔到個b就帶埋去，影響哂其他人

帶住b 好心佢坐私人飛機啦

一陣就會有班狗衝入嚟咬你話咩你未做過人父母你唔知、咩我想畀小朋友見識多啲都有錯呀、咩你做小朋友咪又係甘

完全唔會諗係自己管教無方, 用埋啲蝗蟲式放任教育

中國好聲音

用啲隔音板圍住佢哋

我有制止過我老婆，係佢死都要帶個b去旅行

Yes,好似啲遊戲設施set高度咁set年齡限制

冇氧氣然後

我試過零晨機都有細路，班港豬父母痴撚線的

人的質素

其實坐飛機前最好放細路電，放左無晒上機就訓

如果長途機，就食d 傷風收鼻水藥先，令佢地訓得好啲。

之前4個鐘又係成程機都有條仆街細路喊
重要識行識走嘅
個老母弱智就咪生啦

建議以後對啲煩b都學隻狗咁做

Show this gif. to those annoying babies

Some mean but true

一拍舒筋活骼

樓主,一陣就會有班狗衝入嚟咬你話咩你未做過人父母你唔知、咩我想畀小朋友見識多啲都有錯呀、咩你做小朋友咪又係甘

完全唔會諗係自己管教無方, 用埋啲蝗蟲式放任教育

他只是個 孩子哦

白人老母: are you discriminating my baby

Good

同意

我哋唔應該咁樣諗啲父母,應該要體諒吓佢哋,主動幫佢哋湊住個b等啲父母可以充分咁休息

Hong Kong =/= China
Hong Kong people = China people

弱智思考唔到依個層面嘅問題

試過搭十幾個鐘長途機
個bb同bb個老母坐正係我後面 已經心知不妙
個bb一直喊+踢我張櫈 試過同個老母講 佢就叫我體諒下
長途機我就想訓 消磨時間，所以較我張櫈去到最落 點知個老母叫我較返前啲 話阻到佢個b 個老母講普通話 有大陸口音

畀恐佈片蝗b睇

好心啲人唔教就唔好撚生啦

嚇鬼死佢

由得班on9群魔亂舞

你打漏字？
你應該係想佢死

其實真係無咩辦法 當自己唔好彩 每次坐飛機都希望機上無b無細路 尤其係長途機 不過窮每次坐econ 附近一定有細路同b

一開始登機已經唔係爸爸媽媽唔得嘅

BB 直頭要寄倉啦屌

花600多元買機票的陳小姐經常往返台北，她覺得豪華經濟艙的座椅是固定的，把手不能拉起來，經濟艙的座椅把手卻可以拉起來，三個座位即可平躺睡覺，她多半選擇機尾座位，離前排嬰幼兒遠遠的，睡一覺就回到洛杉磯，經濟又實惠！

勁

頭先坐個班機有條細路同港媽先離譜
訓訓下聞到好撚臭既屎味
週圍啲人都遮住個鼻企起身望咩事
原來前面有條港媽幫個仔換片
屌你老母要換就去廁所啦

bb唔舒服果陣係無限喊,我果個試過12個鐘

所以個仔5歲前都冇帶佢去旅行,費事煩

試過red eye 飛新加坡
屌你老母又係有啲仆街家長帶b上機

agger，寵物唔出聲唔攪人都要寄倉，呢d仆街細路冇理由唔洗寄倉

D撚屌成日話要帶埋BB去旅行擴闊視野
平時坐車都好多on9唔撚理D細路

最乞人憎係得把聲無眼淚既bb 好古惑 全程機要老母抱 個老母一擺低就扮喊 但又無眼淚

最仆街係全程瘋狂式大喊，心諗點可以叫幾粒鐘 ，架機一落地就停

一樣
坐佢隔離個西人西哂面

點解可以喊咁耐
照顧者唔安撫架
大人喊十幾個鐘都斷氣啦

我自己好鍾意bb但都好頂唔撚順d家長帶bb上機 一黎坐飛機d氣壓對bb對黎講其實好辛苦根本係虐待佢地 二黎你帶個bb止機一撚定會影響到其他乘客

好多on9 老豆老母唔知bb 耳結構、神經未發展好唔應該聽太嘈嘅聲，機埸同飛機其實好圥嘈，飛機啲engine noise 連大人都覺得嘈更何妨bb，所以noise cancellation 耳機好重要

既然樓上所有人又要嬲又唔敢屌
點解唔買noise cancellation 耳機

一喊就好應該打佢針跟住訓到落機

嗰五個大人應該要拉去打靶
又要帶bb又有得佢喊真係正仆街 養而不教要落地獄

一個BB喊 成機人都要買哂noise cancellation 耳機
你都幾好笑

最撚好笑係啲家長話憶回憶個b
心諗有幾撚多個會記得呀？睇撚完相咪又係「哦」
自己又辛苦要帶住佢

最撚衰就係喊到仆街嚴重影響到人個種
一句細路仔係咁大撚哂咩
根本要限制3歲以上既b先可以上飛機
或 長途機有此限制

雖然知道控制唔到
但如果係同機真係人都癲...

偷換概念？
你唔滿意你唔敢去屌鳩佢？

呢個我絕對信
上次我坐長榮去歐洲，坐對面既八婆個bb喊到飛起又唔理佢戴耳機睇戲，空姐行埋來問可唔可以安撫下佢會嘈到其他人，條八婆講一係你照顧佢我就唔理
但個陣熄機訓覺好多人都嘈到訓唔到怒啤緊條8婆，個空姐唯有抱個bb去後面哄佢訓

一歲搭乜飛機 出去醫病？

我有2個小朋友都覺得bb喊好煩
唔好話幾個鐘 十幾分鐘我都頂唔順
俾小食又好 俾玩具又好 餵奶又好
我老公直情講一句收聲 就要2歲個女唔喊

他只是個孩子啊

聽講好多支那人去美國生完，求其搵條友帶個bb搭飛機返支那

條友梗係唔會理個bb，可以成班喊到拆天

搭巴士遇著細路咁喊都頂唔住啦，仲要搭咁耐飛機

你聽過BB喊，除非疐係好撚遠，否則乜柒cancellation 都冇用，呀，有，life cancellation l

你on9姐，根本無呢d 例你就要醒目
坐私人飛機咪無呢個問題，你係要咁撚自私要其他人就你
你坐得公共交通工具就預左架啦，你坐巴士，地鐵，船會唔會投訴？
飛機有邊條例係包你瞓得著覺？無bb 喊到時又賴個引擎太嘈叫人熄左一個？

小朋友喊本身係一個情緒既表達，安撫極都會喊既bb 大有人在
而帶小朋友去旅行有回憶有咩咁奇？
回憶係雙向唔係單邊架嘛，剩係小朋友可以有回憶？
父母都可以有架，再者d 鬼佬一早有大量研究小朋友每日見到更多唔同既事物，係會刺激腦部發展

仲有，帶小朋友去旅行點會辛苦？可以帶多個賓妹跟住去之嘛

總之，窮西要坐交通工具就更係要受氣，雖然好多人坐國泰改撚到d 位有咁逼得咁逼都仲以為自己好巴閉

真係笑撚到標眼淚

成程唔出聲都一撚定影響到

最撚憎有啲垃圾bb同機

屌佢有咩用？屌完個BB會收聲？

波台假膠？
定真畜牲？

老豆個反應

要做一定做到

好似哩段咁真係會想死

依啲仆街真係多得佢唔小

樓上#155都有一個

我一年入面長短途飛機at least坐廿程我真係未見過有bb成程唔出聲囉 仲有原因一我已經講撚左父母帶佢地上機係虐待佢地 責任係父母到

樓上155條撚屌話創造回憶唔係for baby
係for parents 自撚私到

我睇樓上話好多家長話由得細路喊啵

咁屌完佢老豆老母都唔代表細路會收聲

放個bb落行李架閂埋門

如果我係乘客：屌佢老母，嘈撚完未呀，毒啞佢啦

如果我係父母：大家包容下啦

如果我係個B：屌你兩個仆街，喊咁撚耐都唔知我想點

如果我係強國人：要不是有我們消費，你早就仆街啦

應該好撚貴

東鐵D支那蝗童

呢啲真係希望佢落機即刻仆街死